Zunächst sind die Formeln für Mittelwert \eqref{eqn:mean}, Fehler des Mittelwertes \eqref{eqn:mean-error} und Fehlerfortpflanzung (\eqref{eqn:error} und \eqref{eqn:rerror}) gegeben.
$N$ ist immer die Anzahl der Messwerte.
\begin{eqns}
  \mean{x} &=& \frac{1}{N} \Sum{x_i}{i,1,N} \eqlabel{eqn:mean} \\ 
  \merror{x} &=& \sqrt{\frac{1}{N \del{N - 1}} \Sum{\del{x_i - \mean{x}}^2}{i,1,N}} \eqlabel{eqn:mean-error} \\
  \error{\Fun{f}{x_1, \dots, x_n}} &=& \sqrt{\Sum{\del{\pd{f}{x_i}}^2 \del{\error{x_i}}^2}{i,1,n}} \eqlabel{eqn:error} \\
  \Fun{f}{x_1, \dots, x_n} &=& \Prod{x_i^{k_i}}{i,1,n} \Rightarrow \rerror{f} = \sqrt{\Sum{k_i^2 \del{\rerror{x_i}}^2}{i,1,n}} \eqlabel{eqn:rerror}
\end{eqns}%
\par
